<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<urlset
  xmlns="http://www.sitemaps.org/schemas/sitemap/0.9"
  xmlns:image="http://www.google.com/schemas/sitemap-image/1.1">
  <url>
    <loc>https://diogocarmu.github.io/galeria-fotografica/</loc>
    <lastmod>2026-05-17</lastmod>
    <changefreq>weekly</changefreq>
    <priority>1.0</priority>
    <image:image>
      <image:loc>https://lh3.googleusercontent.com/d/1-6-Jt8klFHzntQPqXOqeIqswyd4Er0y9</image:loc>
      <image:title>Paleta do Entardecer</image:title>
      <image:caption>Observa a tela onde o céu se reinventa. Do azul profundo que anuncia o recolhimento, a luz desenha um caminho suave, passando por tons esmeralda e dourados, até incendiar o horizonte num laranja vibrante. Esta é a poesia da transição, um convite a perder-se na imensidão das cores, onde cada matiz conta uma história de despedida ou de promessa. Permite que esta paleta de sensações te envolva, num momento de pura contemplação.</image:caption>
    </image:image>
    <image:image>
      <image:loc>https://lh3.googleusercontent.com/d/1egXE74tdGXJJxJo79PgheCUBuMgpQ5_f</image:loc>
      <image:title>Entre Folhas e Névoa</image:title>
      <image:caption>Neste limiar verde, onde os ramos antigos se entrelaçam como um portal, o convite é sussurrado pela própria natureza. A luz, filtrada por um céu velado, banha a folhagem em tons de esmeralda e musgo, revelando a tranquilidade de um momento intemporal. O caminho de terra batida, marcado por passadas silenciosas, mergulha suavemente para um vale envolto em bruma, um véu etéreo que promete mistério e serenidade. Contempla a profundidade dos verdes, a quietude que se instala antes de cada passo, e deixa-te guiar para além do horizonte nebuloso, onde a floresta guarda os seus segredos mais íntimos.</image:caption>
    </image:image>
    <image:image>
      <image:loc>https://lh3.googleusercontent.com/d/13fSbwCn7I883hlnW6jSoXw_Jzkg1gd4C</image:loc>
      <image:title>Paisagem na Bruma</image:title>
      <image:caption>Do seu ponto de observação, sobre as escamas escuras de um telhado de ardósia, a paisagem desdobra-se num sussurro de cinzentos e verdes. A bruma, um véu etéreo, abraça o vale, diluindo os contornos das árvores e das colinas distantes. O ar, pesado de humidade e silêncio, convida à pausa, a uma respiração profunda. Neste momento suspenso, onde o mundo se recolhe sob a suavidade da névoa, somos convidados a habitar a quietude e a contemplar a beleza que se esconde e se revela, simultaneamente.</image:caption>
    </image:image>
    <image:image>
      <image:loc>https://lh3.googleusercontent.com/d/1E7I6J-TVz5nlY1Mw0oN5Fg_mhahujRiM</image:loc>
      <image:title>Panorama de Abril: O Vale Desperta</image:title>
      <image:caption>Sob um céu vasto, pintado de azul e nuvens esvoaçantes, a paisagem desdobra-se em infinitos tons de verde. Os fios de alta tensão cruzam a imensidão, um discreto traço da mão humana no coração selvagem do vale. Em socalcos suaves, as casas de telhado escuro aconchegam-se à encosta, enquanto mais abaixo, uma pequena aldeia se aninha, um ponto de vida na quietude da natureza. É um convite à pausa, a deixar o olhar perder-se nas curvas do terreno e no horizonte longínquo, sentindo a promessa de um abril que desperta o vale para a plenitude da vida.</image:caption>
    </image:image>
    <image:image>
      <image:loc>https://lh3.googleusercontent.com/d/1V3Lm5MkDbDHtEb6gqIBmZ_1j7Ya7mwYA</image:loc>
      <image:title>Guardião Alado do Caminho</image:title>
      <image:caption>Defronte, onde o asfalto cede lugar à serenidade da madeira, ergue-se um sinal que desafia o comum. Não é apenas um alerta para a vida selvagem; é a imagem de um veado alado, um guardião inesperado desta paisagem galega, a saltar entre o real e o imaginário. A indicação de &apos;1 Km&apos; não mede apenas uma distância, mas talvez um limiar, um convite a percorrer o próximo trecho com um olhar mais atento, mais sonhador. Permita-se sentir o ar fresco, o aroma da terra húmida e o sussurro das árvores, enquanto este ícone peculiar o convida a habitar um instante onde a natureza e a fantasia se cruzam, prometendo uma jornada onde cada passo pode revelar uma nova maravilha.</image:caption>
    </image:image>
  </url>
</urlset>